# Ozon Seller Bot

![Ozon Seller Bot](/images/main_menu.JPG) 
![Ozon Seller Bot2](/images/commands.JPG)


**Ozon Seller Bot** - это Telegram-бот, специально созданный для удобной работы с продуктами из магазина [Ozon Seller - Cactus Bazar](https://www.ozon.ru/seller/sactus-bazar-1298613/products/?miniapp=seller_1298613). Этот бот использует API магазина Ozon Seller для получения информации о продуктах и предоставляет пользователям доступ к этой информации через удобный интерфейс Telegram.

## Как это работает
**Ozon Seller Bot** работает следующим образом:
1. Пользователь отправляет боту запрос, например, запрашивая информацию о ценах.
2. Бот обращается к API магазина Ozon Seller и получает соответствующие данные.
3. Полученные данные обрабатываются и форматируются так, чтобы предоставить пользователю информацию в удобном виде.
4. Бот отправляет обработанные данные пользователю в Telegram.

## Команды бота
**Ozon Seller Bot** поддерживает следующие команды:
- `/start` - Запустить бота и получить приветственное сообщение. После выполнения команды, 
             </b>бот активируется и будет готов к использованию.
- `/help` - Получить описание доступных команд.
- `/echo` – При отправке боту любого сообщения, кроме команд, бот возвращает меню.
- `/low` - Вывести товары с самой низкой ценой. Бот запросит количество товаров, которое необходимо вывести на экран. </b>Введите число, отличное от 0, и бот предоставит информацию о выбранном количестве товаров.
- `/high` - Вывести товары с самой высокой ценой. Бот также запросит количество товаров для отображения и предоставит </b> информацию о выбранном количестве товаров.
- `/custom` - Вывести товары по пользовательским параметрам. Бот запросит количество товаров и диапазон цен. </b>Введите количество и ценовой диапазон, и бот предоставит соответствующую информацию.
- `/history` - Просмотреть историю запросов и ответов. Бот отобразит последние запросы и ответы пользователя.
- `/cancel` - Отменить текущее действие и вернуться к главному меню. При выполнении этой команды, </b>бот завершит текущий запрос (например, при ожидании ввода количества товаров) и вернет inline клавиатуру с клавишами меню.

> После выполнения любой из команд, бот всегда вернет inline клавиатуру с клавишами меню, чтобы пользователь мог легко перейти к другим действиям.

## Установка и Запуск
1. Склонируйте репозиторий бота на свой компьютер:
   ```shell
   git clone https://gitlab.skillbox.ru/olga_simakina/python_basic_diploma.git

2. Перейдите в каталог с ботом:
    ```shell
    cd ozon-seller-bot
    ```
3. Установите все необходимые зависимости:

   ```shell
   pip install -r requirements.txt
   ```
4. Переименуйте файл .env_example на .env в корневой папке бота и добавьте в него значения переменных окружения:

`SHOP_CLIENT_ID`=id магазина OZON seller
`SHOP_API_KEY`=ваш ключ, полученный в личном кабинете на OZON seller'
`BOT_TOKEN`='Ваш токен для бота, полученный от @BotFather'</br>
`CHAT_ID`='ID вашего чат-бота'

5. Запустите бота через командную строку:

```shell
python main.py
```
Поздравляем! 🎉 Бот успешно установлен и готов к использованию. 
Вы можете взаимодействовать с ним, отправляя ему команды в чате Телеграм.

Благодарим вас за использование нашего Telegram-бота для работы с магазином Ozon Seller!


